\documentclass{article}

% if you need to pass options to natbib, use, e.g.:
%     \PassOptionsToPackage{numbers, compress}{natbib}
% before loading neurips_2018

% ready for submission
% \usepackage{neurips_2018}

% to compile a preprint version, e.g., for submission to arXiv, add add the
% [preprint] option:
%     \usepackage[preprint]{neurips_2018}

% to compile a camera-ready version, add the [final] option, e.g.:
     \usepackage[final]{nips_2018}

% to avoid loading the natbib package, add option nonatbib:
%     \usepackage[nonatbib]{neurips_2018}

\usepackage[utf8]{inputenc} % allow utf-8 input
\usepackage[T1]{fontenc}    % use 8-bit T1 fonts
\usepackage{hyperref}       % hyperlinks
\usepackage{url}            % simple URL typesetting
\usepackage{booktabs}       % professional-quality tables
\usepackage{amsfonts}       % blackboard math symbols
\usepackage{nicefrac}       % compact symbols for 1/2, etc.
\usepackage{microtype}      % microtypography
\usepackage{graphicx}
\usepackage{placeins}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{xcolor}

\title{DLM Semesterprojekt: Bestimmung der 3D-Boundingbox eines Roboters}

% The \author macro works with any number of authors. There are two commands
% used to separate the names and addresses of multiple authors: \And and \AND.
%
% Using \And between authors leaves it to LaTeX to determine where to break the
% lines. Using \AND forces a line break at that point. So, if LaTeX puts 3 of 4
% authors names on the first line, and the last on the second line, try using
% \AND instead of \And before the third author name.

\author{%
  GruppeNR: 1, Namen: Tim Eisenacher (1870755) und Paul Manea(1870391) \\
  EMail: 1870755@stud.hs-mannheim.de
  % examples of more authors
  % \And
  % Coauthor \\
  % Affiliation \\
  % Address \\
  % \texttt{email} \\
  % \AND
  % Coauthor \\
  % Affiliation \\
  % Address \\
  % \texttt{email} \\
  % \And
  % Coauthor \\
  % Affiliation \\
  % Address \\
  % \texttt{email} \\
  % \And
  % Coauthor \\
  % Affiliation \\
  % Address \\
  % \texttt{email} \\
}

\begin{document}
% \nipsfinalcopy is no longer used

\maketitle


\begin{abstract}
	This Latex and Style file are modified versions from NeurIPS 2018.\citep{Atiqur}
	
\end{abstract}
\newpage
\input{einleitung.tex} 

\input{standdertechnik.tex}

\input{methoden.tex} 

\input{ergebnisse.tex}
\newpage
\section{Fazit und Ausblick}

In der vorliegenden Arbeit wurde erfolgreich ein \textit{Deep-Learning} Netzwerk zur Detektion einer 3D Bounding-Box trainiert und validiert. Als Netzstrukur dient dabei eine modifizierte Version des \textit{YOLO}-Netzes. Zur Validierung im 2D-Fall dient die \textit{IOU}-Metrik. Im 3D-Fall wird der \textit{Loss} mittels der L2-Metrik ermittelt. Die optimalen Hyperparameter sind empirisch aus verschiedenen Experimenten hervorgegangen.
Zusätzlich ergeben sich vielversprechende Anknüpfungspunkte für weitere Arbeiten. Atiqur beschreibt zum Beispiel eine Möglichkeit die IOU Berechung im 2D-Fall noch weiter zu optimieren in \cite{Atiqur}. Weiterhin wäre es interessant die IOU auch für die Berechnung der Loss Funktion im 3D Fall zu benutzten. Möglich Ansätze für 3D-IOU Berechungen finden sich in \cite{Xu2019} und \cite{Mousavian1612}. Eine weitere Möglichkeit zur Verbesserung der Trainingsergebnisse liegt in der Augmentation der Daten. Darauf wird im Rahmen dieser Arbeit jedoch verzichtet.


\section{Literatur und Bilder}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{dlm_doku_literature}
\listoffigures


\end{document}
